俄羅斯反政府示威演員襲警罪成囚3年半 民眾示威聲援 法院將覆核刑期

俄羅斯演員襲警罪成囚3年半 民眾示威聲援 法院將覆核刑期

即時國際

撰文：梁凱怡
2019-09-19 17:28
最後更新日期：2019-09-19 17:28

俄羅斯過去多個周末爆發大型示威。一名示威期間被捕的演員9月16日被裁定襲警罪成，判囚3年半。有民眾18日到政府建築物外聲援，莫斯科的法院19日表示將覆核刑期。

烏斯季諾夫修讀戲劇，曾於俄羅斯電影演出小角色。（Reuters）
烏斯季諾夫修讀戲劇，曾於俄羅斯電影演出小角色。（Reuters）

23歲的演員烏斯季諾夫（Pavel Ustinov）被指參與8月3日在莫斯科市中心的集會，期間被警察拘捕。判辭指，被告反抗時導致警員肩膀脱臼。烏斯季諾夫為連串示威中被定罪的第六人。

烏斯季諾夫辯稱未有參與示威，只是意外出現於集會地點，當時正於地鐵站附近等朋友，亦否認弄傷任何人。

從網上流傳的影片所見，身穿黑衫的烏斯季諾夫當時手持電話於廣場走過，防暴警察突然上前將他按在地上作出拘捕。惟法官拒絕接納影片作為證供，審訊歷時兩日後便宣判。

俄羅斯多位名人包括歌手拉扎列夫（Sergey Lazarev）於網上表達不滿。大批示威者18日到克里姆林宮的行政大樓門外排隊，輪流展示海報聲援烏斯季諾夫。有關示威方式無需獲市政府正式批准。

莫斯科的法院19日表示將覆核刑期，於20日按檢察官要求作出裁決，意味烏斯季諾夫有機會本週內獲釋。

等睇戰鬥民族推翻普京

從網上流傳的影片所見，身穿黑衫的烏斯季諾夫當時手持電話於廣場走過，防暴警察突然上前將他按在地上作出拘捕。惟法官拒絕接納影片作為證供，審訊歷時兩日後便宣判。

cls

俄羅斯都好過香港
得3年半
又有得覆核
香港10年